睇完升學無疆界想知有幾多巴絲去左日本學動漫野

而家我大學畢業已經係一名香港社畜，以前讀完中七個陣有諗過去日本學動漫方面既野將來係日本生活，但不被家人支持， 想知有冇人成功去到日本完夢，而家生活如何，等我ff下我第條世界線既人生

學動漫野係指學動畫製作/漫畫相關???

睇節目入面講其實人工唔高(23-35萬yen) ，但已經高過我而家份糧，如果係咁我寧願當時去日本留學做自己鐘意做既野

係，我見個節目講個兩個留學生一個係學animation, 一個係學cg野
自問冇畫畫天份，如果當時去既話應該係去讀d電腦cg or production個方面

識個FD 25,26歲先過去讀
由語文學校學起 好似1年N1左
家下讀緊原型師定唔知設計3D角色個D專門學校
不過佢屋企人算支持佢同埋本身有D家底

係去快啲了，香港住唔起

中七個陣已經n1左，語言當時黎講唔係一個大問題，個陣係屋企人覺得比一大舊錢去日本唔知讀咩返黎驚揾唔到野做，個陣又資料搜集不足唔知原來都有幾多外國留學生係日本揾到野做

慘過做狗

想知日本個邊實際上對係日本就業既外國人有冇排斥

有呀

請問做盛行

上網搵下都知 講緊京阿尼依d業界唯一良心都成日ot到尾班車

咁好老實講
有N1+去過日本住幾年既
返到黎香港就算搵唔到D日資做都好
都起碼叫撈到下翻譯/日經PT教下日文咁既
利申 都係9up分享下 無乜研究 有錢我都想過去讀下

唔好講動畫行業
淨係講日本職場文化都把濕鳩野

睇白箱都知左唔少背後既辛酸，只不過想知香港人去到係咪會更慘

之前有巴打開po講過 一係入鬼佬公司 一係做日本公司地底泥

個陣就係唔想返香港教日文
如果知道去日本做唔到動漫個行其實應該都唔會去日本留學

都係既，過到去都係做社畜，仲要係二等公民
但起碼可以ff下識到個架妹係個邊成家立室

你識唔識果d究極虛偽對話方法？唔識好似會好易得罪人 特別係動畫依d咁靠人脈關係

如果一心想做動漫個行既應該唔難
不過流失率好高
人工又少工時又長
唔好講外唔外國人 連日本人都係賤過袋底泥

而家其實揾緊方法去日本既外資到做，咁待遇會好好多，又可以係日本落腳

其實你岩，識日文唔難，要融入佢地既文化先最難，尤其東京人工作態度好壓抑，咩都要擺係心到講d虛偽野

其實冇咁差 ,只係日本it 定動漫真係會好辛苦，呢個不論日本人定外人

淨係想落腳既話做動畫惡哽D喎,學IT仲好喇

所以外國人會仲賤過地底泥
有同好朋友想做聲優，幾靚仔， 不過佢都放棄左，係外國人係日本做聲優仲難過做明星

辛苦就一定架喇，想知人工夠唔夠糊口？

真係好想過去學動畫,因為真係好鐘意

唔介意做狗

諗起近排d異世界新番劇情
個主角做到升仙去異世界

#metoo

本身聲優呢行都係終極袋底泥
出面睇就好風光
但上到位既又有幾多個
呢個真係更加唔洗講外國人
年中唔少寂寂無名配左幾年都撈唔掂之後88
我覺得聲優呢行比起實力
識人同埋配到套好既作品先係關鍵因素

夠你生存 然後唔會有時間生活

人工唔係好高,又有好多垃雜費收(稅個啲)
之後聽講話ot又冇補水,睇醫生個啲又貴

實薪有17萬既話多數都夠，
我第一份就係17,依家呢份16.5但係佢話比啲心機再做多陣做到4月會幫我調薪

so true
女既都話可以枕營業，男既真係可以收得皮

儲錢收購d就賣盤既動畫公司咪算

我係香港都係冇生活

OT補水個D睇公司福利間間唔同既
不過睇醫生個到 定居1年以上個D外國人已經申請到國民健康保險 應該問題不大既
我覺得做動漫野應該夠生存 唔叫生活
IT應該會好過動漫既

醫生有國民保既話只係收3成，不過日本睇醫生，看診同攞藥係分開計 住院就未試過唔知

人工唔高仲要比貴稅真係想死
有個朋友contract教師去小學教英文￥200000/month包稅都儲唔到錢

日本做IT其實幾好搵,不過當然講緊唔係間間公司都係喇
我依家做緊間都叫算IT既公司,可以日日準時收工又冇乜上下關係
不過我識人做另外個間就日日都OT

17萬 扣左稅未？夠比租加生活費？

睇運 我朋友日日5點半收工 係有時星期日要番去做少少野咁

動漫公司聽落好蝕本生意

家下攪動畫 只要請D出名聲優跟住BD抽選下D EVENT咪唔驚賣唔出BD
智能手機咁撚爛都好 因為有EVENT抽 BD銷量都好似唔算太差

你真係想做動畫最”輕鬆”應該係京阿尼既打雜 即係白箱女主果個位

扣哂所有野17, 之前個份如果再有job跟，每個月會再多2萬津貼
租6萬，唔係餐餐都要食千幾円既話係夠生活

外資公司黎？

兩間都日資黎

而家d動漫公司都傾向商業化，時下新番太多商業垃圾